'\" t
.\"     Title: \fBkbuildsycoca5\fR
.\"    Author: Darian Lanx <content@openprojects.net>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2015-09-17
.\"    Manual: KDE-ramverk: KService
.\"    Source: KDE Ramverk Ramverk 5.15
.\"  Language: Swedish
.\"
.TH "\FBKBUILDSYCOCA5\FR" "8" "2015\-09\-17" "KDE Ramverk Ramverk 5.15" "KDE-ramverk: KService"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NAMN"
kbuildsycoca5 \- Bygger om systemets inställningscache för KService skrivbordsfiler\&.

.SH "ÖVERSIKT"


.HP \w'\fBkbuildsycoca5\fR\ 'u
\fBkbuildsycoca5\fR  [\fIVÄLJARE\fR...] 





.SH "BESKRIVNING"


.PP
\fBkbuildsycoca5\fR
skapar en binär cache av data lagrad i
\&.desktop\- och Mime\-typ
\&.xml\-filer som KService ramverk använder för att hitta insticksprogram, program och andra tjänster\&.

.PP
KService\-biblioteket använder databasen för att tillhandahålla informationen som begärs av det på ett effektivt sätt\&.

.PP
Användare behöver normalt inte köra programmet direkt: KService körs vid behov, så fort någon av filerna vars data är lagrad ändras\&.




.SH "VÄLJARE"




.PP
\fB\-\-global\fR
.RS 4



Ignorerar eventuella användarangivna filer (i
\fIXDG_DATA_HOME\fR)\&. Det stöds för närvarande bara på Unix\-system\&.

.RE
.PP
\fB\-\-noincremental\fR
.RS 4



Starta med en tom cache istället för att använda den befintliga cachen och bara uppdatera informationen som har ändrats eller lagts till\&. Ignoreras om
\fB\-\-global\fR
anges\&.

.RE
.PP
\fB\-\-nosignal\fR
.RS 4



Normalt skickar
\fBkbuildsyscoca5\fR
en signal till alla program som använder KService via D\-Bus när cachen väl har uppdaterats, så att de alltid arbetar med den senaste informationen\&. Väljaren förhindrar detta beteende\&.

.RE
.PP
\fB\-\-menutest\fR
.RS 4



Prova generering av databasen för programmenyn\&. Skapar i själva verket inte cachen\&.

.RE
.PP
\fB\-\-testmode\fR
.RS 4



Använder \*(Aqprovläge\*(Aq i QStandardPaths för att undvika att påverka användardata\&. Det är avsett att användas med enhetsutprovning\&.

.RE
.PP
\fB\-\-track \fR\fB\fImeny\-id\fR\fR
.RS 4



Spåra en menyidentifikation i felsökningssyfte\&.

.RE
.PP
\fB\-\-author\fR
.RS 4



Visa information om upphovsman\&.

.RE
.PP
\fB\-\-license\fR
.RS 4



Visa licensinformation\&.

.RE
.PP
\fB\-h, \-\-help\fR
.RS 4



Visa en kortfattad hjälptext\&.

.RE
.PP
\fB\-v , \-\-version\fR
.RS 4



Visa versionsinformation\&.

.RE





.SH "FILER"



.PP
\fIcache\-katalog\fR/ksycoca5_[språk]_[sha1 av kataloger]
.RS 4



KService\-cachen som genereras av
\fBkbuildsycoca5\fR\&. På Unix\-system, är
\fIcache\-katalog\fR
typiskt
\fBXDG_CONFIG_HOME\fR

.RE




.SH "SE OCKSÅ"

.PP
\fBkded5\fR(8),
\fBkdeinit5\fR(8)




.SH "FEL"

.PP
Använd
\m[blue]\fBKDE:s felspårningssystem\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
för att rapportera fel\&.


.SH "AUTHORS"
.PP
\fBDarian Lanx\fR <\&content@openprojects\&.net\&>
.br

.RS 4
Skrev originaldokumentationen\&.
.RE
.PP
\fBAlex Merry\fR <\&alexmerry@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Uppdaterade dokumentationen för KDE Ramverk 5\&.
.RE
.SH "NOTER"
.IP " 1." 4
KDE:s felspårningssystem
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
